**3282. – Salix repens** L. (incl. S. ARGENTEA Sm.). – Sous-arbrisseau de 20-80 cm, à tige souterraine rampante, à rameaux étalés ou redressés, grêles, effilés, pubescents ; feuilles petites, subsessiles, ovales, oblongues ou lancéolées-linéaires, entières, soyeuses-argentées et faiblement nervées en dessous, noircissant sur le sec ; chatons précoces, petites, ovoïdes ou oblongs, subsessiles, à //écailles velues, //discolores, brunâtres au sommet ; //2 étamines libres, //à anthères jaunes ; //style court ; capsule tomenteuse ou glabre, conique, à pédicelle à la fin 3-4 fois plus long que la glande.//
Landes humides, tourbières, dunes, dans les plaines et les montagnes d'une grande partie de la France ; nul dans la région méditerranéenne. – Europe ; Asie tempérée. = Avril-juin.